{
    "questionnaire": [
      {
        "question": "Quel est le nom de l'auteur de 'Le Petit Prince' ?",
        "answers": ["Antoine de Saint-Exupéry", "Victor Hugo", "Gustave Flaubert", "Albert Camus"],
        "correctAnswer": "Antoine de Saint-Exupéry",
        "explanation": "Antoine de Saint-Exupéry est l'auteur bien connu de 'Le Petit Prince.'",
        "correctMessage": "Well done!",
        "wrongMessage": "Never give up, and try again."
      },
      {
        "question": "Quel est le genre littéraire de 'Roméo et Juliette' de William Shakespeare ?",
        "answers": ["Tragédie", "Comédie", "Drame historique", "Roman"],
        "correctAnswer": "Tragédie",
        "explanation": "'Roméo et Juliette' est une tragédie célèbre de William Shakespeare.",
        "correctMessage": "Well done!",
        "wrongMessage": "Never give up, and try again."
      },
      {
        "question": "Qui est l'auteur de 'L'Étranger' ?",
        "answers": ["Albert Camus", "Franz Kafka", "Friedrich Nietzsche", "Jean-Paul Sartre"],
        "correctAnswer": "Albert Camus",
        "explanation": "'L'Étranger' a été écrit par Albert Camus, un écrivain existentialiste français.",
        "correctMessage": "Well done!",
        "wrongMessage": "Never give up, and try again."
      },
      {
        "question": "Quelle œuvre de Voltaire est célèbre pour son plaidoyer pour la tolérance religieuse ?",
        "answers": ["Candide", "L'Éducation sentimentale", "Les Misérables", "La Chartreuse de Parme"],
        "correctAnswer": "Candide",
        "explanation": "'Candide' est une œuvre de Voltaire qui critique l'optimisme déraisonnable et plaide pour la tolérance religieuse.",
        "correctMessage": "Well done!",
        "wrongMessage": "Never give up, and try again."
      },
      {
        "question": "Quel écrivain français est l'auteur de 'Les Fleurs du mal' ?",
        "answers": ["Charles Baudelaire", "Gustave Flaubert", "Marcel Proust", "Honoré de Balzac"],
        "correctAnswer": "Charles Baudelaire",
        "explanation": "'Les Fleurs du mal' sont un recueil de poèmes écrit par Charles Baudelaire, un poète symboliste français.",
        "correctMessage": "Well done!",
        "wrongMessage": "Never give up, and try again."
      },
      {
        "question": "Qui a écrit 'Le Comte de Monte-Cristo' ?",
        "answers": ["Alexandre Dumas", "Victor Hugo", "Gustave Flaubert", "Émile Zola"],
        "correctAnswer": "Alexandre Dumas",
        "explanation": "'Le Comte de Monte-Cristo' a été écrit par Alexandre Dumas, un romancier français renommé.",
        "correctMessage": "Well done!",
        "wrongMessage": "Never give up, and try again."
      },
      {
        "question": "Quelle est la première phrase de 'À la recherche du temps perdu' de Marcel Proust ?",
        "answers": [
          "Longtemps, je me suis couché de bonne heure.",
          "Aujourd'hui, maman est morte.",
          "Il était une fois dans une petite ville.",
          "Il était une fois, au pays des merveilles."
        ],
        "correctAnswer": "Longtemps, je me suis couché de bonne heure.",
        "explanation": "La première phrase de 'À la recherche du temps perdu' est : 'Longtemps, je me suis couché de bonne heure.'",
        "correctMessage": "Well done!",
        "wrongMessage": "Never give up, and try again."
      },
      {
        "question": "Qui est l'auteur de la pièce de théâtre 'Le Cid' ?",
        "answers": ["Pierre Corneille", "Molière", "Jean Racine", "Voltaire"],
        "correctAnswer": "Pierre Corneille",
        "explanation": "'Le Cid' est une pièce de théâtre classique écrite par Pierre Corneille, dramaturge français du XVIIe siècle.",
        "correctMessage": "Well done!",
        "wrongMessage": "Never give up, and try again."
      },
      {
        "question": "Quel roman de Victor Hugo raconte l'histoire de l'ancien forçat Jean Valjean ?",
        "answers": ["Les Misérables", "Notre-Dame de Paris", "Le Dernier Jour d'un condamné", "Les Travailleurs de la mer"],
        "correctAnswer": "Les Misérables",
        "explanation": "'Les Misérables' est un roman de Victor Hugo qui suit l'histoire de Jean Valjean, un ancien forçat.",
        "correctMessage": "Well done!",
        "wrongMessage": "Never give up, and try again."
      },
      {
        "question": "Qui a écrit 'Le Rouge et le Noir' ?",
        "answers": ["Stendhal", "Gustave Flaubert", "Honoré de Balzac", "Émile Zola"],
        "correctAnswer": "Stendhal",
        "explanation": "'Le Rouge et le Noir' est un roman de Stendhal, un écrivain français du XIXe siècle.",
        "correctMessage": "Well done!",
        "wrongMessage": "Never give up, and try again."
      }
    ]
  }
  